金仔成功試射新飛彈竟然冇人講

南韓軍方表示，北韓今晨從西部平安北道龜城附近，發射一不明物體，飛行約700公里，南韓軍方正蒐集情報中，應是型號不明的彈道飛彈。南韓新總統文在寅上任不到一周，這是北韓在他上任後首度試射飛彈。文在寅聽取簡報後指示召開國家安全保障會議（NSC），並表示「唯有北韓改變態度，雙方才能談對話」。

10:45
日本防衛大臣稻田朋美表示，北韓今晨試射的飛彈，飛行高度破2000公里，有可能是新型飛彈。稻田說，推估這枚飛彈落在距離北韓東岸400公里遠的日本海。

09:26
美軍太平洋司令部稍早也證實，偵測到北韓發射一枚飛彈，其飛行情況與洲際彈道飛彈並不一致，美軍正在進行評估。

08:07
南韓聯合參謀本部表示，飛彈飛行約700公里，韓美正在進行進一步分析，韓軍正在密切關注北韓的挑釁動向，保持高度警戒。從飛行距離相當長來看，試射可能成功。平安北道的龜城距離平壤以北約100公里，北韓曾於今年2月12日在此地試射「北極星2號」中遠端彈道飛彈（IRBM）。

05:50
日本內閣官房長官菅義偉周日早上6時半舉行緊急記者會表示，北韓於14日5時28分左右（台灣時間周日凌晨4時半左右），在西北部發射一枚彈道飛彈，飛行約30分鐘，墜落日本海，但應未落入日本專屬經濟區（EEZ）海域。日本外務省表示，準備透過外交管道提出抗議。日本海上保安廳則稱，目前尚未接獲船舶受害資訊。

北韓4月29日曾試射飛行物，據悉僅在發射幾分鐘後空中爆炸。包括此次試射，北韓今年共7次試射飛彈。這是南韓新總統文在寅10日上任以來，北韓首次試射飛彈。文在寅對北韓偏向採取「陽光政策」，希望和北韓展開對話。由於文在寅執政後兩韓對話的可能性增大，北韓的此次試射尤為引人關注。分析認為，北韓可能意在增加談判籌碼，掌握主導權，另有分析指出，這次試射也可能是對美、韓聯合軍演嗆聲，展現不顧美國壓力的意志。而在北韓發射飛彈後，文在寅喊話稱，唯有北韓改變態度，南北韓才有可能對話。（國際中心／綜合外電報導）